【逃犯條例】記者稱被警槍指向「舉手」投降 警：情況混亂盼體諒

一名記者（左）昨日（12日）採訪金鐘衝突場面時，一粒催淚彈在他左腳旁約一米外爆開。（鍾林枝攝）

一名記者（右）昨日（12日）採訪金鐘衝突場面時，一粒催淚彈在他左腳旁約一米外爆開。（Twitter Hong Kong Hermit影片截圖）

反對《逃犯條例》修訂觸發市民與警方衝突，警方出動催淚彈、布袋彈及橡膠子彈對付，多人受傷。網上流傳警方速龍小隊舉槍清場片段，其中有警員一度以槍口朝向身穿反光衣的記者，並向記者發射催淚彈，一名外國記者目擊，向警員呼喊「You shoot the press」，圖阻止警員開槍。據本報了解，片段中的記者為網媒「香港01」記者。

該名記者向本報透露，事發時示威者已後退至中環友邦金融中心對開，與警員相距逾100米，他與另一名攝影記者處於添美道與夏慤道交界，與警員相距約3至4米進行拍攝，其時攝影記者先行離開。他說，當時有警員要求他離開。

該名記者表示，由於當時已完成拍攝，故轉身打算離開，惟未幾聞到「嘭」一聲，一粒催淚彈在他左腳旁約一米外爆開，他見狀馬上轉身再次面向警員並舉機拍攝，警員隨即以水平高度開槍，槍頭冒出白煙。此時，一名外國記者開始朝警方呼喊「You shoot the press」加以阻止。該名記者續說，當時警員一度以胡椒球槍指向他，故他舉起雙手示意「投降」，後來警員再將槍頭轉向該名外國記者。

警務處長盧偉聰今午見記者，被問及上述情況時，他自稱對傳媒最好禮貌，又指警方相關處理傳媒的訓練，形容昨日情況混亂，希望傳媒體諒。

該名記者事後表示自己沒有受傷，惟因催淚彈在近距離爆開，令他一度耳鳴數秒，事後亦有其他記者上前慰問。他稱，不理解警方為何在他轉身後才突然開槍，並以水平高度射擊，而事發時示威者已後退至百米外，他質疑警員開槍意義何在。

「香港01」執行總編輯戚本業稱，目前仍在了解事件，稍後會回應。

咁叫混亂? 屌你老母又無人衝又盛

情況混亂就亂用槍指人
冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽啦

push

推

有冇人可以整D片出黎放上YOUTUBE
學哂D呀叔睇開content farm D format
引D呀叔睇返D狗琴日真實做左D乜
頭先去食飯 D呀叔係咁討論話後生果班乜乜乜咁
又話上YOUTUBE睇到D人係咁衝 班狗都無打人

01記者?

咁易混亂到都可以做警察

下？又話有生命威脅 迫不得已先會用武力？ 隨便亂鳩打人喎

You shoot the journalist motherfucker

體諒 諒解 包容

屌你老母！！！！

情況混亂就開槍
警狗我屌你老母

你班畜龍咁脆皮不給返歸訓啦

不如

呢個可以投訴 唔會比人拉

幅圖有聲
Do it! Do it!

屌邊到混亂呀

我先唔評論場面混唔混亂
但如果場面混亂就亂鳩咁黎
係咪即係承認警方能力不足？

屌你老母兜個背射埋去，當時又有幾撚混亂呀

有晒片睇到前面都冇乜人

01....

濫用暴力就認啦

我屌你老母個時又唔見你體諒下我

要記者舉手投降
根本係國際級醜聞

頭先一哥話可以send去警察投訴科
要影片做証據